美對西藏援助連3升 國會批准金額幾是2016年3倍

中國可能又要跳腳了！因為美國國會剛通過1項支出法案，將對西藏提供1700萬美元援助資金，金額幾乎是2016年600萬美元的3倍！

外電報導，美國對藏人的撥款援助早在2002年，當時的美國總統小布希（George Walker Bush）簽署相關資助流亡藏人的法案，金額在年年增加，從之前傳出每年資助200萬美元，至2015年傳出資助300萬美元，到了2016年跳升1倍至600萬美元。原本2017年川普（Donald Trump）上台後，一度傳出要取消對達賴喇嘛設立的西藏基金會援助，引發西藏流亡政府擔憂，但現在最新消息傳來，不但援助沒有取消，金額又翻倍，讓西藏流亡政府鬆了一口氣。

根據「藏人行政中央官方中文網」報導，美國國會近日通過1項支出法案，將在2018年財政預算中（10月1日起執行），對西藏提供1700萬美元援助資金，包括向西藏境內藏人提供800萬美元，向印度、尼泊爾境內的藏人社區提供600萬美元，以及300萬美元的專項資金，協助流亡藏人各機構治理。

據了解，此項支出法案目的在於支持西藏人民保護其身分獨立，除了讓境內藏區得到資源得以保護文化傳統外，也提升教育及環境保護。達賴喇嘛設立的西藏基金會在1981年成立，總部設在美國紐約，該基金會也為流亡藏人提供資金支持。